【Batman 原來有超強抗體】蝙蝠屍屎傳多種病毒 8歲童感染死

澳洲昆士蘭小鎮查特斯堡 (Charters Towers)有約15萬隻蝙蝠來襲，蝙蝠糞便和屍體佈滿全鎮，居民飽受困擾，但當局束手無策。
住在查特斯堡21年的70歲威爾特 (Annie Wiltshire)因蝙蝠蜱(bat tick)送院，「我以為是跳蚤，便自行移走，但只拉了一半出來」。醫院指，若蝙蝠蜱的牙齒仍在她體內，便可以傳播病毒，她現要等待進一步檢查結果。
威爾特又指多年來未見過情況這樣壞，又斥當局拒絕移走她花園的芒果樹以減少蝙蝠數目，「我告訴他們情況很嚴重，這會致命的」。
當地居民均擔心寵物更容易感染病毒，因為牠們會以為蝙蝠屍體是玩具或咬蝙蝠屍體。當局呼籲居民切勿處理受傷、死亡或活生生的蝙蝠，但就承認欠缺足夠人手清理蝙蝠屍體。

資料顯示，蝙蝠帶有亨德拉病毒（Hendra virus）和澳洲蝙蝠狂犬病毒（Australian bat lyssavirus），亨德拉病毒可以經馬匹傳染，曾導致4人死亡；若感染澳洲蝙蝠狂犬病毒的蝙蝠咬和抓傷，可以致命，2013年就有一名8歲男童感染蝙蝠狂犬病毒死亡。

唔怪得咁勁抽

岩啦連仔連蝙蝠都敢執

仲威到貼埋上網